文字何價？10 元請槍代做暑期作業

暑假已過了大半，未做暑期作業點算好？《晴報》發現網上不少「槍手」明目張膽招生意，部分更鬥賤價搶客，收費低見10元。

有教師指學校多數只檢查作業是否完成，學生或會走灰色地帶。大律師指，聘請或當「槍手」做作業，已犯串謀詐騙罪。

在Instagram常有「代做暑期作業」帖文，「槍手」更以「想快樂過暑假就是這麼容易」等宣傳吸客，如讀書報告按字收費，「$20/100字、$40/300字」。有「槍手」自稱由大學生團隊組成，亦有中五生加入戰團搵快錢。

記者扮學生聯絡姓蘇女「槍手」，要求代做文憑試中文閱讀理解模擬試卷，她開價17元，自稱是Band 1學校中五生，

女「槍手」（右）交收作業，並收取酬勞，她手上挽着兩三袋代做的功課準備趕往交收。(相片來源：晴報)

中五生

做爛市

e+d 00後懶到抄都廢撚事

去書局買本新嘅咪有答案
搬字過紙抄過去洗幾耐

無一年老師會對啲暑期作業，次次都做一版 skip三版

班教畜會將自己工作射比學生做
叫班細蚊囝交換CHECK功課 鼓勵篤灰

好懷疑你交空簿都冇人知

佢係要抄答案咩
佢係唔要自己做呀on9
有市有價自己又有錢
做乜要自己做

好多人用高中，大學，出來做野 的心態
望返小學，初中 做暑假做業個問題

例如 咩唔做都得

班教畜係小學，初中係有一定威望

屌 有一年個老師話突擊檢查其中一本，之後抽中我，俾佢發現我做一版skip 三版，叫我留堂做曬佢

咁樣幾好，大家都9✅